所羅門群島與台灣斷交，美國會議員呼籲通過台北法案

位於南太平洋的所羅門群島星期一(9月16日)決定與台灣斷交，轉而與中國建交，使得台灣目前的邦交國剩下16個。

美國共和黨參議員加德納(Cory Gardner)透過推特表示，所羅門群島決定與台灣斷交是一項令人遺憾的錯誤，所國應該撤銷這項決定。

加德納還指出，中國對台灣的敵對行為勢必將面對自由世界抵禦的決心，他也呼籲參議院立即考慮他所提出的台北法案(Taipei Act)，讓一些降低與台灣關係，並與中國建立關係的國家吃到苦頭。

另一位共和黨參議員魯比奧(Marco Rubio)也透過官方新聞推特指出，所羅門群島成為最新一個屈服於中國壓力，與台灣斷交的國家，美國與國際社會必須反制北京的霸凌與孤立台灣的行為，現在是國會通過跨黨派議員提出的台北法案的時機了。

美國共和黨眾議員約赫(Ted Yoho)也推文表示，對於所羅門群島終止與台灣的長期關係，轉而與中國建交感到遺憾，他說，台灣是所羅門群島值得信賴的伙伴，也是印太地區重要的民主夥伴，此一決定傷害了台灣並鼓勵了中國共產黨。

台北法案的目的是加強台灣在世界各國的地位，並要求美國採取行動與各國交涉，支持台灣的外交承認或加強非官方關係。如果有國家採取不利台灣的行動，法案將授權美國國務院降低與這些國家的外交關係，暫停或改變相關援助，包括軍事、融資等。

澳洲最撚慘
成個後欄比支共插旗

不如簡單直接搞個制裁支那法案
唔洗逐個逐個地方黎

唔係講唔支持，但美國自己都同台灣斷交左咁多年.....

美國咪又係同台灣斷左交

咁你美國又唔同台灣建交

如果美國肯同台灣建交，應該好多國家跟

佢自己地盤都保唔住啦

咁就真係打熱戰都得